\section{Simulazione dinamica del sistema}
In un sistema reale il vettore di azione ai giunti $\bar{\bm{m}}$, calcolato con la \eqref{computed_torque} o con la \eqref{computed_torque_referenced}, viene utilizzato direttamente o indirettamente per il controllo dell'UVMS. Nell'ambito della simulazione invece (in assenza di forze esterne) l'operazione che viene fatta è la seguente:
\begin{equation}
\label{simulazione}
\ddot{\bm{\vartheta}} = \bm{A}^{-1}(\bar{\bm{m}} - \tilde{\bm{m}})
\end{equation} 
dove $\tilde{\bm{m}} \triangleq \bm{B}(\bm{\vartheta},\dot{\bm{\vartheta}})\dot{\bm{\vartheta}} + \bm{C}(\bm{\vartheta})$ è calcolato con la seguente iterazione del Newton-Eulero:
\begin{equation}
\tilde{\bm{m}} = \mbox{NewtonEulero}(\bm{0},\dot{\bm{\vartheta}},\bm{\vartheta},\prescript{v}{}{\bm{g},\bm{0},\bm{0}})
\end{equation} 
ed $\bm{A}$ è calcolato una colonna alla volta utilizzando una iterazione di Newton-Eulero per ogni colonna:
\begin{align*}
	&\bm{A}^{1} = \mbox{NewtonEulero} \bigg(
	\begin{bmatrix}
		1 &0 &\cdots &0
	\end{bmatrix}^{T},
	\bm{0},\bm{\vartheta},\bm{0},\bm{0},\bm{0} \bigg),\\
	&\bm{A}^{2} = \mbox{NewtonEulero} \bigg(
	\begin{bmatrix}
		0 &1 &\cdots &0
	\end{bmatrix}^{T},
	\bm{0},\bm{\vartheta},\bm{0},\bm{0},\bm{0} \bigg),\\
	&\vdots\\
	&\bm{A}^{n} = \mbox{NewtonEulero} \bigg(
	\begin{bmatrix}
		0 &0 &\cdots &1
	\end{bmatrix}^{T},
	\bm{0},\bm{\vartheta},\bm{0,\bm{0},\bm{0}} \bigg)
\end{align*}
infine giustapponendo le quantità sopra si trova:
\begin{equation}
\bm{A} =
\begin{bmatrix}
\bm{A}^{1} &\bm{A}^{2} &\cdots &\bm{A}^{n}
\end{bmatrix}
\end{equation}

La $\ddot{\bm{\vartheta}}$ calcolata in \eqref{simulazione} viene integrata due volte per chiudere il loop dinamico:
\begin{eqnarray}
\dot{\bm{\vartheta}} = \dot{\bm{\vartheta}}+\ddot{\bm{\vartheta}}dt \\
\bm{\vartheta} = \bm{\vartheta}+\dot{\bm{\vartheta}}dt
\end{eqnarray}
In \figurename~\ref{fig:simulazione} è raffigurato lo schema a blocchi di quanto appena detto.
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1.2, keepaspectratio]{simulazione}
	\caption{Schema a blocchi per la simulazione della dinamica del UVMS}
	\label{fig:simulazione}
\end{figure}